★[未來人?]考古工作者近年在河南發現秦國，修建的「軌（鐵）路」!!

歷史歷奇 秦始皇修建首條「軌道交通」？

火車、鐵路等集體運輸系統，是自公元1776年英國人瓦特發明了蒸汽機，帶動了第一次工業革命，才得以出現。但是，原來在2,000多年前的大秦帝國早已用上了名為「馳道」的「軌道交通」。

馳道始建於秦朝。據史籍記載，公元前221年秦始皇統一六國後第二年（前220年），就下令修築以咸陽為中心、通往全國各地的馳道。

史料記載的馳道有9條，有出今高陵通上郡（陝北）的上郡道，過黃河通山西的臨晉道，出函谷關通河南、河北、山東的東方道等。

河南南陽發現馳道遺迹

考古工作者近年在河南南陽山區的馳道遺迹裏，驚奇地發現在2,200年前，大約是秦統一六國時修建的「軌（鐵）路」。

雖然這些路網全都是用木材鋪設，並不是鐵質的，但這條路網有路基、有枕木、有軌道，它的組織架構、工作原理，與現代的鐵路幾乎一模一樣，還是複線。

考古專家還發現，這條路網上枕木的間距大於常人的步伐尺度，邁一步太大，邁兩步太小，這就證明當時這條「鐵路」上的「火車」肯定不是用人類來推動的。

用馬拉車「軌道」上飛奔

經過專家們的實驗，他們才恍然大悟，枕木的尺度與馬奔跑起來的步伐間距非常脗合。馬匹一旦拉車到了軌道上，就不由自主地發生「自激振盪」，不能不飛快奔跑，幾乎無法停留下來。

專家們都驚嘆，中國早在2,200年以前竟然已經有如此先進的交通設施。這或許是人類史上，首條「軌道交通」系統。

不過，馳道為甚麼沒有流傳下來呢？專家們認為，秦朝末年的連年戰爭，造成了很大的破壞，漢朝皇帝沒有能力為自己的御車配備顏色相同的馬，許多將相只能坐牛車。由於嚴重缺少馬匹，馳道便被廢棄了。

link

但這條路網有路基、有枕木、有軌道，它的組織架構、工作原理，與現代的鐵路幾乎一模一樣，還是複線。

古時IT狗拉車

腦魔鐵路膠?

唔怪得話鳩鐵係新支那四大發明

項少龍

專家又9up

Yes
日日J地鐵 火車

死鐵膠

想去屌路軌？

bus plastic need die

項少龍=鐵膠？

always post 鐵路新聞/舊聞

Iron plastic first

老貓=鐵膠！

宛渠國人到底比咗秦國幾多黑科技？

x10

巨乳=游b膠

We all 游b膠